藍絲親戚煽風點火搞到我媽話要脫離關係

仲未搵到條友真身，不過佢做d野好離譜
我本身fb hide左我媽既，因為雨傘果期佢好撚煩
但呢個賤人，成日將我d post加鹽加醋轉述比我媽
搞到我無論po打機、動漫、時事野都比我媽罵
不過我一向wfc

尋日條藍絲又嚟料，
我個wall尋日淨係出過幾個日常post
（我d fd、表兄弟姊妹都睇過冇咩特別）
但都比我媽罵，咁我知果條友擺明老屈啦
（我媽尋日收完家用下一秒先罵我，未比錢之前完全冇講過野）

我公然喺fb對果條藍絲宣戰，話再敢玩野我當場屌爆佢
因為呢條友極度離譜，呢兩個月只要我夜返佢就周圍唱我去左發夢（明明只係去左拍拖同游水，好少發夢）
呢啖氣真係忍唔到，連出兩個post剷果條友，因為擺明老屈

我媽不嬲係Too Long, No Read果類人，我直覺認為條友唔係cap圖比我媽（因為根本無野比佢cap，我果幾個post冇空間比佢加料），佢應該係冇圖冇fact check 直接靠把口抹黑我，話我喺fb寫過咩，然後等我媽向我開火

尋晚凌晨出完個宣戰post，今日fb有朋友問我媽係咪藍絲，我回左句話佢係白絲支持元朗白衣人，正常有腦藍絲都唔應該同我媽聯手

之後我媽公開喺家族群話要同我脫離關係，但家用照收，淨係唔洗我d衫唔煮我飯

但我親戚多數黃，根本諗唔到邊個咁陰毒背後搞小動作，有呢個人存在，真係每次出親陣街都畀人話我去發夢，隨時真係發夢完仲會畀佢篤灰

btw有冇巴打可以介紹15k左右既工同平租金既地方
我公司年尾可能執，需要新工&新居
做過地產，讀傳媒系出身，但冇大學學歷
美圖方面麻麻，以前寫過半年遊戲雜誌專欄

本身一直興趣係傳媒方面，但我媽嫌人工低逼我繼續做地產（本身當年只係騎牛搵馬打算搵到工就唔做），當年有雜誌比到offer我做編輯，我媽見做編輯人工少（當年得8000，地產9000）逼我推左份工，結果一做做左七年地產聽講13k喺地產clerk裡面都要十年年資先有（中原朋友講13k係頂薪），所以我目前喺細公司搵14-15k左右應該已經冇咩提升空間？反正唔想再做地產，想做返Media方面，最多得閒睇樓開一兩張單咁

公司做邊行？

但家用照收

之後我媽公開喺家族群話要同我脫離關係，但家用照收，淨係唔洗我d衫唔煮我飯

點解你比家用佢？

同伯母講，

想用媽媽您的愛 灌溉香港自由花！

推

「然遍地腥羶，滿街狼犬！」「吾今日死無餘憾，
國事成不成，自有同志者在。」 - 林覺民 1911
「我哋係前世做錯事 所以今世要搞革命！」
- 無名 2019

光明之子 奮起之時
復赴抗暴 驍勇世代
香城安 夫履革
港國兒女 爾汝天命

點解仲有得收家用？
大大聲話脫離關係仲想有錢收？

即係繼續比間房我住
但洗衫食飯果d唔包咁

仲俾家用？走啦On9

你都用唔到屋企野點解要比家用?

尋日先比完
佢今日先話脫離關係

分啦
自己出去住幾free

下個月可以走了

但我就嚟失業喎

咁比少d當只比租啦，你比多左去食飯磅洗嘛

索性同佢講我幫你省埋電費水費，家用就比唔到因爲我搬出去

劏房好平，上851睇啦 ，省左家用呢筆同你平時洗費唔會差太遠

我媽我媽我媽我媽...........

工冇咗可以再搵

做立場哥哥
暫緩家用

On9老母
惡毒親戚

聽你咁講你媽本身個格都衰你真係要同佢脫離關係好d

撤回家用

巴打如果係急搵工，做住保安，社福界

兄弟 今年幾歲 咩資歴

學歴唔高 考唔考慮練體能做海關入境等紀律部隊

人工高d 結左婚可以申請宿舍 輕鬆脫離傻閪家庭 假期比私企多
可用閒時做自由撰稿人

關心你的同路人上

8.5 全民三罷

人生係你嘅
點解做邊行都要聽你媽講?
更何況聽左都唔見得好好

btw脫離關係家用照要好on9

呀媽真係當你係心肝寶貝既話 就唔會咁易俾個親戚挑撥離間啦

口號可以多用"自己香港自己救"
無分咩立場(本土/泛民/和理非/防武)，只要係香港人就岩用

咁撚冇骨氣又要同仔女脫離關係又要收人家用

樓主真係咪撚比

脫離左關係又要照比家用
弱撚智

呢D情況梗係暫緩比家用, 仲有, 路係你自己既路, 前途係你既前途, 又唔係犯法野, 想做咪去做, 唔好理人講咩人工高定低, 話知佢

打感情牌，話佢信班親戚多過親身仔，好傷心

快d脫離關係
要狠， 要絕
幾年唔比電話， 唔理佢， 唔見佢

通常呢d老母要過幾年先知自己衰

死左唔好搵我擔幡買水啊

而家做media入職有12～14k（大報）
不過都睇你咩學歷，有無相類似經驗先易入到大報做，當然熱誠好重要

幫推

俾咩家用呀

求details

我做media fg 都15k了
不過做cg

btw 咁嘅親戚同無腦呀媽唔見都罷
你寫封信比呀媽之後走人la
過多排呀媽咪求返你返去

屈你發夢咪由佢屈 有咩錯

逐個親戚hide,一路出post，出啲好明顯嘅黃絲post
搵條仆街出黎。

你親戚憑咩禁制你言論自由？

我係你就日日fb tag鳩佢然後大字報每日寫上
屌你老母xxx 你係咪勾結左外置勢力，點解反中亂港打壓言論自由？漢奸！走狗！

咪撚比家用啦

認真
聽聞做地產有機會搵到人生第一桶金
你做咗7年有無搵到10靚廿萬？？？

我做clerk袋月薪咋

脫離仲要比

傻撚左

白痴 要收家用 首先要做狗

你死都唔俾家用佢點有得收

屌你老母，暫緩家用

叫你老母俾錢去律師樓脫離關係啦
一係簽衰仔紙唔供養父母
叫佢唔好講咁多 反正講得呢d咁強硬既都無溝通既餘地

若要生活好 咪撚信老母

同你老母講你d家用都壽終正寢喇

支持唔撚比家用，以示抗議

入去你媽FB BLOCK晒班藍絲

都要捉鬼既 試下出啲post只係某幾個你懷疑既親戚睇到 慢慢縮窄範圍

咁不如返住宅保安(著西裝坐大堂個種)
淨係坐仲多過做
月入16-17k
空閒時間仲可以兼職寫專欄
一舉兩得幾好

痴撚線,
仲係15k? 你做左7年野啵!
巴打你真係要爭氣

快啲轉行啦

今個月完就記得停家用搬走
而且有d咁既老母執到都喊三聲

順帶一提 你話自己d親戚黃底多
記得預早同d親戚打晒底 你老母有幾on9
如果唔係佢一定周圍放你毒針 講到你幾不孝不仆街

你封鎖個親戚咪得囉
發夢唔post fb咪得囉

暫緩家用啦

我冇post 發夢野
淨係講日常野
但果條友老屈話我出過咩post 咁
就算我fb講打機/動漫野條友都有位向我媽落毒
但我未知佢係邊個

刪鳩佢fb

facebook鎖哂親戚， 只留朋友，搞掂！

問題係未搵到個真凶

壽終正寢家用啦

你老母如果信外人都唔信你既話
段親子關係唔要都罷

搬出去
斷家用
好快求番你

呢啲咁的老母 搬左出去後家用都唔會俾囉

通常去到差唔多歲數就會驚冇人送終

一定求番樓主轉頭

你有冇set淨係朋友睇到
定佢喺你friend list？
如果係就易搵

家用俾0.5

Set public
但我本身block左我媽
不過就算我唔出post果條友都會無中生有
所以我寧願wfc繼續做返自己出post 好過
反正條友係咪都老屈架啦

斷家用啦
乜撚家用照收

仲比錢養垃圾
留返黎幫香港人仲好

叫你老母供嗰條友出黎
否則即刻停家用
你要做主動 唔好比你阿媽惡曬

Media sales 做唔做？

停家用

咪撚俾家用 叫佢都食自己啦

咁家用未慳翻

脫離關係仲想收家用？

佢做初一你做十五
出去捱幾年博下 好過對住啲連自己仔都唔信既煩膠啦 尤其愈老愈多病痛 你唔洗照顧佢仲好啦

記住唔好比家用

叫個仔做地產clerk 真係痴線。
做地產sale 博下仲好。

家用照收如果你都肯就證明你完全唔抵幫

賤種一名

加油

唔好俾佢睇死你獨立唔到

俾家用...

瞭解下
樓主留一留tg

你真係做得出的，搬走之後一蚊家用都唔比，唔再聯絡，佢打黎就cut線
不出一年就會收皮，佢會驚冇左個仔女，冇人送終

一睇就知樓主係媽寶仲想比家用

你已經比佢左右你人生咁耐 而又無見你有發達

點解唔斷家用拎舊錢搬走 過自己想過既人生

唔好再有期望

根本唔洗比家用佢
完!

唔好再俾家用，盡快搬走，去朋友度住下先，再唔係搵社工follow 睇下有無得幫你安排一啲地方暫住。
唔好再理你老母啦以後

呢個真
咁撚賤既呀媽都有
放佢FB上黎俾我地關心下算啦

到時叫佢俾番咁多年家用加利息先理番佢
到佢真係死 都唔好幫佢送終 扔佢係醫院雪櫃算啦

老母呢家野， 要屌先醒
日日開話題，然後屌7佢
我老母當年雨傘就係比我兩兄弟屌醒

你老母竟然叫你去地產做clerk咁撚弱智
你話做經紀都叫有機會發圍呀

你on
9

Set public 有冇可能係你呀媽D藍屎朋友 聽你呀媽話你BLOCK左佢
就入你FB睇你D PO

原來唔洗衫唔煮飯=脫離關係
咁我同老母都脫左兩個星期，當佢透明
衫係我主動自己洗，唔洗靠佢
有啲骨氣，一塊家用都唔會畀
死藍絲老母

樓主暫緩佢啲家用先啦

一蚊

仲俾家用?搬出去住就唔撚駛理佢啦

如果家用=租金，水電煤
我想信你繼續住係屋企仲好。
佢講到同你脫離關係，
你可以當佢係包租婆
唔洗你衫，你半夜自己開機洗
唔煮你飯，你自己煮面/煮飯
換左房門鎖，早出晚歸，如非必要唔同佢講野
相見如陌路人，好快佢就頂唔順

同我一撚樣
比左家用先send 啲深藍片比我

係脫離關係就爽手d 換哂電話號碼/WhatsApp/We7(如有） 搬埋出去等佢搵你唔到 停止比家用

叫你老母念清楚，無左個仔到頭來最慘個個糸佢自己。

清一清fb frd

認真，咁嘅老母，搬左真係唔好心軟再聯絡

純粹想問點解嗰個親戚會知道你夜返？
一齊住？

反正都老屈你發夢 不如將件事成真 每星期都可以去

寧願信個外人
都唔信自己個仔

好，有咩留番拜山先講

香港咁多個仆街家長之中你老母都算好撚仆街

係
大個仔啦
痴線
咪咁多籍口
尤其而家乜上網有得睇

正確做法一定係扮轉藍，之後謀撚哂佢幅身家

比返長輩圖佢睇

借位放攻略

屋企人攻略，唔好爭執！！
用軟攻！！訴諸情感！！
其實嗰啲人冇同理心同情心所以講極唔明
你要對準下藥
佢care 啲咩你針落去
錢？權？穩定？
例如新疆教育營，法輪功恐怖新聞？
支那通過送中後經濟必塌？
最緊要重覆洗返佢哋腦

藍絲攻略 - 拆解 18 種建制

學藍絲話齋，如果係外國，個警察死撚左喇

［拋磚引肉］港豬式秒殺藍絲

- 突發！一招搞掂廢老父母！防止俾CCTVB洗腦！我就係成功既例子！

- [文宣] 電影《脫歐：無理之戰》教晒我哋點贏民意

- [報告] 啱啱我同老母講，話佢部電話要更新

仲諗咩 走啦

唔好比家用

同佢講我係你果仔，定條仆街係你個仔

家用照收伯母明唔明咩叫脫離關係
養兒防老無㗎啦

相信大部分藍屍兩老都係咁

係群腳仔呀
媽咩撚寶
蝗到

你unblock返阿媽，出D正常唔會激到佢嘅post，個人如果黎中傷你，你阿媽咪知佢一直講緊大話。

搵條友出黎洗返佢仔女

咁要去撐狗會

第一時間就停咗啲家用佢
錢唔係用嚟養呢啲畜牲

契家佬黎，拎你家用貼仔

咁你唔hide埋你個親戚？

收細一個目標範圍 再post 再用排除法 最尾block哂所有人 淨番果一個 用嚟做驗證

一睇就知你份人冇主見啦。
地產做clerk咁on9既工都做7年
依7年你用黎學一技之長 依家都唔撚止搵15k啦
脫離關係咪脫囉，你老母講得出家用照比就已經夠on9,
脫離關係就冇任何理由要比家用佢

家用照收呢個玩法夠新 咁佢都諗到

首先 今期家用比左就算 月尾搬走
今個月係屋企當佢陌路人就得 自己煮野食洗衫呢啲野輕鬆啦 自己做番咪自己做番

其次 順手轉行啦不如 做地產但係你做clerk 你老母講都算你又真係聽佢講去做 傻撚左咩

自己個仔都唔撐唔信,冇撚左個老母好過

俾你老母控制完人生7年，仲要人介紹份工俾你？
呢樣野好明顯唔關藍黃事，係關你個人愚孝事。

巴打加油
做想做既事啦 自己點諗最重要

仲俾家用
撤回啦

你信外人都唔信阿仔

我覺得你老母係養兒防老！
緊張啲錢仲多過緊張自己個骨肉囉！

你媽你媽你媽你媽.........

大個仔啦屌你

揾社工調解

低能裙腳仔

脫啦，依d屋企人唔要都擺

最衰你冇能力搬出去， 你媽就係睇準你呢個弱點， 當然， 14至15k, 唔俾家用， 搬出劏房， 未必唔得， 但辛苦， 我覺得， 如果你冇做錯， 你媽咁on, 真係搬出去， 俾佢反省下都係好事

立場請人喎

fb唔好較public
block哂啲親戚先啦

我知你好嬲
有另一個方法 ：臥薪嘗膽
扮哂野係親戚group度公開道歉
話自己知錯 請求佢原諒 講到自己好慘
等你阿媽落唔到台 （個仔公開道歉都唔原諒係咪冇人性架？）
我知道係真係好難 但可以試吓
（不過前提你覺得你咁做你阿媽會唔會原諒你）
之後屋企有咩資源就要攞盡佢

走啦屌

脫離關係，但家用照收

收皮

都岩， 視乎樓主接唔接受

Set public

佢呀媽咁都講得出又係好笑

咪撚俾家用佢

老母嫌人工低唔比你做media你又真聽佢講
咁大個人搵份工都要聽老母話比老母控制
仲要做足七年
一睇就知佢裙腳仔 老母叫你行左唔敢行右 邊度脫離到

家用照收…

自己開機 食哂佢啲野囉
佢唔比就唔比家用賴死唔走

開你老母fb 出黎

轉行啦..做護理考返個保健員牌
而家都萬7起

求detail

你都有問題
根本就係媽寶黎生性D啦

可唔可以收返家用？
得嘅或者用家用嚟要脅佢，迫佢供個親戚出嚟

set public啫係全世界都睇到...你阿媽開個分身就睇到晒啦，洗乜靠親戚

Unfriend晒所有親戚先囉

咁收條毛 出去租屋住

問題係就算我冇出過Post都有人話睇到我出咩Post，叫我媽屌我
所以應該唔係佢親眼睇到，係有人屈我
因為我媽每次都係話「有人同我講你出左咩咩Post，你知唔知道好羞家...(下刪各種撐警藍絲言論)」「你做黃絲唔驚比人起底？」

會唔會個親戚根本唔喺你friend list
點都好，set返friends only 先啦，保障下自己私隱啦

唔好再比家用佢

點解要走？要走佢自己走
連自己果仔都唔信 呢d人好差

騙你唔問佢邊個？
又改變唔到佢思想
家用又照比
工又唔搵

唔比家用不在話下，從今日起野都咪撚同佢講，衫個啲手洗幾下搞掟啦，幾分鐘既事

805

睇你d口吻都唔方夠膽自己出去住
唔畀家用係第一步但你又畀

同佢講你啲家用已經壽終正寢係明日黃花拎你家用做租金咪得你之前忍到咁多年都幾好野

你唔比家用咪有錢出去住

搵下啲social media 睇下有無請editor 之類？

而家呢個年代仲public

尋晚聽完巴打意見
今日去信左一D社福機構搵工，都係D傳訊/Event部門
希望有好消息(搵到新工會搬)
因為公司暫時話仲可以做到年尾，都仲有少少時間可以搵工

你又點知你老媽淨係得一個FB帳號？

咁你俾幾多家用先？平過出面租房，咁就梗係繼續住屋企，做乜要浪費錢？

唔識自己洗衫煮飯？咪當而家住緊劏房囉。

你自己都開多個FB，舊的用嚟post吓D飲飲食食呃like，新的匿名隱身post第二D嘢以防被起底。

停家用啦

會唔會係自己屋企人？
但你老母都係on99咁撚樣咖啦

仲比家用 我真係唔知你諗咩

當少左個老母囉 幾咁閒
反正唔係你揀嘅

有冇朋友有地方俾你短時間住住先阿

on撚9
屌鳩你老母 cut家用 完

不如考警察，人工高，前途好，可修補家人關係，又可以喺到分享內部資訊

停家用 搬出去是最好做法 出面租間房仔住 暫時做住飲食 倉務散工 都有15k以上啦

有長期病+體能唔好，最近學緊游水改善體能

呢家警察體能測試好易，狂練短跑衝刺都可能過到晒。游得水，體能差極有限

230磅肥仔嚟

Set public 你一世都搵唔撚到呀。真係抵鳩你死

原本仲諗著叫你問你老母信外人定親生仔，然後唔俾家用

睇樓主應該唔係d獨立嘅人，由細到大都比人控制到大，到而家仲係阿媽前阿媽後。

一蚊都唔洗比

叫佢搵果位“社運朋友”接濟佢

Set public笑咗

樓主好pure 好 true

真

唔洗你d衫唔煮你飯仲好意思拎家用得罪講句你媽真係冇腦

家用分日計，唔煮你飯唔洗你衫嗰日就唔畀

美圖
樓主有心做呢行都會用呢個term真係唔多掂

呀媽叫你做咩就做咩，一啲主見都無

其實你真係好撚廢，你連自己理念都唔清楚，一日到黑都我媽我媽，我話你知，我媽都係藍，但佢一開口屌我，我就反屌佢幾十句，仲要係追住嚟問，問到佢博唔到嘴，佢一想避我就咬住唔放，脫離關係又如何？你諗清楚佢到底有幾鍚你。為人子女考順係天經地義，但我需要對方對等嘅關愛，即使大家理念唔同，但尊重係雙向，如果你做唔到，sorry唔好諗住我會考順，如果你做得到，一定十倍愛護你，呢個訊息要講得好清楚，仲要講得出做得到。

Media 而家入行最少都有13-14k喎
你有啲經驗15k應該冇問題

有經濟能力咪脫囉

撤回家用啦屌你老味 拎撚返啲錢

唔撚比就拎佢啲電器廚具變賣 都戇撚鳩
要收家用問元朗白衫黑社會收啦

呢啲人就係睇中你好恰 唔撚爆佢兩次唔撚識驚
係fb打字屌無用 當面屌撚到佢隻積咁
唔夠屌call我出黎 幫你屌撚到佢化

去機場搬行李五天好似都有15定16，有手有腳無事嘅，加油巴打

巴打幾歲？ 唔怕冇前途 好多採購都請緊人

你唔諗方法
係一世都唔會知條賤種係邊個？

平時真係唔覺，最近發覺啲藍絲真係好撚野巒😡完全唔講道理

咁就要用盡屋企D資源先

On9老母黎
佢有無當過你係佢仔女
仲要主動斷你關係照收錢
終極寄生蟲黎

其實啲家用樓主咪講左係琴日比，今日就被斷關係

明明仆街係老母但個個都鬧鳩樓主
不過樓主老母都無得救，加油啊樓主

真係唔會俾

巴絲自問邏輯得唔得？試入it 跟project 跟客唔係寫code果啲15有機，升得唔慢

係
佢話照收意思係指可以繼續住但下個月會照收家用
但由佢話斷關係果日起唔再提供洗衫煮飯服務

聽講NGO 行政助理15-16應該可以？
寫緊信去應徵

俾幾錢家用？

如果你計得掂條數搬出去住住先，再經濟制裁你老母，可以只你老母同個藍絲脫離關係添

你唔比家用佢都無你符
唔通係你銀包搶錢咩？
佢最多咪係家庭group到繼續鬧你
但你比唔比佢都係鬧架啦

咁都仲畀就真係超級大傻仔

轉行 唔好做media
media你無傳媒底會壓你價
人工都唔高
OT當食飯 無補水
流水率好高

後生出去日日跑都可以
但年紀大左就好易頂唔順

利申 傳媒絲

做地產可以試下in地產版記者
人工啱啱開始15難D，但係一兩年後跳槽有機，呢行好易跳槽

利申：行內人

之前我呀爸都叫我做sales,話好好搵，我都無理佢

你老母咁仆街

巴打屋企住咩？

仲比家用

你照比就on9，話明叫家用，佢都唔當你仔，你比乜q

比家用係前一日

人工咁少點搬出去生活

唔好比家用啦
脫離關係係她提出先
她一日唔認你 你就一日都唔好比錢她

唔覺得伯母會有咁高嘅智商。
再者，個親戚一樣可以繼續老屈話set 咗唔畀伯母睇云云

關你親戚撚事
你老母根本就係嗰仆街
收咗家用先敢屌你
家用照收 斷絕關係
我真係屌你老母

咁似乎係伯友智商有少少問題...